【瘋警中大槍轟學生】沈旭暉斥如日軍解放軍屠殺：超齡紅衞兵病態報復

沈上載新聞照片，將昨晚港警闖中大瘋狂槍擊學生，與1989年北京天安門解放軍屠殺學生相提並論。

在中大、港大和科大擔任客席副教授的沈，指自己身在美國華盛頓，但看見中大淪為戰場，極其心痛。
警方在7.21元朗恐襲目睹白衫暴徒在港鐵站施襲卻掉頭走，即使看見他們持武集結，也扮看不到，甚至與其拍膊頭，一同進入村公所，猶如默許黑幫暴徒作惡。不過被戲稱「毅進仔」（意指多人沒有讀過大學）的防暴警，近日卻以「不容許香港任何一個地方變成罪犯窩藏地」為由，擅闖中大等院校施暴。其中警員昨晚（12日）在中大無間斷以催淚彈和橡膠子彈槍擊學生，有男生疑頭部中彈倒地，失去意識。在中大任教16年的著名國際關係學者沈旭暉，昨午在facebook怒轟港警如超齡紅衞兵，病態報復，與日軍無異。

在中大、港大和科大擔任客席副教授的沈，指自己身在美國華盛頓，但看見中大淪為戰場，極其心痛；反問港警「攻入了校園，又如何？代表勝利？可以畢業？可以取消別人的畢業？有甚麼合乎任何邏輯的解釋這是proportionate（合乎比例）的武力？為甚麼不用同等武力清剿你們天天打交道的黑社會？要是說《公安條例》下沒有手令都可以進入任何地方拘捕，何不每一座大廈都攻打一次搜捕，這和日軍清鄉有甚麼分別？」

沈旭暉不點名批評港警有病態報復心態，「釋放了人性最恐怖的一面，超齡的紅衞兵享受着破壞文明的快感，這種視覺效果不一定能完全陳述的破壞，比物質的毀壞更有深遠歇斯底里的影響。」沈慨嘆此刻仍支持這條路線的人，「無論你係邊個，都會同林生口中的林鄭月娥一樣，成為歷史罪人。」
相關新聞：【抗暴之戰】水警疑協助中大大陸學生撤離 內地網民：在自己領土撤僑，無話可說

其後因校內衝突升溫，沈上載新聞照片，將昨晚港警闖中大瘋狂槍擊學生，與1989年北京天安門解放軍屠殺學生相提並論，並引述香港之歌《願榮光歸香港》的歌詞「何以這土地淚再流，何以令眾人亦憤恨，昂首拒默沉吶喊聲響透，盼自由歸於這裏」，又在hashtag稱「#守護中大 #守護香港 #一個政權摧毀數代香港人。」同時，他發起聯署 ，呼籲全球學者反對香港警察暴行。
全球學者反港警暴行請願書
作為全球學術界的成員，我們深切關注香港事態發展，並簽名作以下聲明 / 請願：
1. 譴責香港警察對香港大學校園內的學生使用不相稱的武力和報復性殘暴行為。我們尤其對2019年11月11日至12日內警方在未經授權之下進入香港中文大學、香港理工大學和香港城市大學，並於以上大學及香港城市大學校園發射大量催淚煙和暴力恐嚇等部署感到極度憤怒。
2. 譴責在其他情況下香港警察對香港示威者使用不合理的暴力行為，包括最近有警員在西灣河向示威者近距離以實彈射擊、以及於2019年11月11日在葵芳一交警駕駛電單車企圖高速撞向示威者。這兩項事件都明顯違反警察通例之《程序手冊》。
3. 譴責香港警察持續使用新法西斯語言，特別是將示威者和民主支持者普遍統稱為「蟑螂」（曱甴），在某些情況下還就學生示威者死亡高呼「開香檳慶祝」，加劇香港社會各派之間的極端仇恨。
4. 敦促香港各大學的領袖發表明確聲明，拒絕警察進入大學校園，支持學生和教職工的集會自由，並重申所有大學的神聖職責，即保護學術自由並為所有學生提供安全的空間發表意見。
5. 要求香港警方立即停止所有警察暴行，立即將實施暴力行為的人員停職，並在必要時對違反法律的人員提起法律訴訟。
6. 要求香港政府就自2019年6月起於多次抗議活動中使用之武力問題成立獨立調查委員會展開獨立調查，該調查委員會必須由一名公正的法官主持。我們特別認為，該獨立調查委員會必須有權召集證人、收集連貫且具有代表性的證據，並獨立驗證警察的紀錄，比現時獨立監察警方處理投訴委員會（監警會）的權力限制及範圍更廣。
我們堅定地與香港人站在一起，並作出聲援。我們認為捍衞學術自由、言論自由、新聞自由、集會和結社自由，以及保護學生安全是所有人的普世價值。

有人掉野落吐露港，但冇目標，出差唔多1000警力
721恐怖襲擊，就乜都唔做

［文宣入！］返工搭鐵受襲、催淚彈影響健康、女學生返學俾狗捉，請文宣製圖向怕死嘅打工仔、家長、學生宣傳三罷

林鄭連續兩日叫大家唔好罷工罷課，證明罷工罷課係佢春袋，然而差佬不斷製造罷工罷課條件，文宣請行動

請文宣組以黑警返工時間突襲旺角站無差別襲擊勤力返工人士、中午中環射催淚彈、警察街上捉返學嘅女學生、以及警察話上堂等於非法集結，做罷工罷課文宣圖

警告堅持要返工返學嘅人，即將面對惡犬強姦殺人滅口嘅危險，在網上廣傳！

香港地理大發現，原來香港有咁多警察宿舍
已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍

經濟大發現，原來中聯辦有咁多物業
新民置業有限公司
香港中聯辦大樓－西港中心
跑馬地聚寶閣全幢
跑馬地成和道16號全幢，共69個單位
西環樂怡軒全幢
西營盤鉑峯全幢48伙，2014年12月斥資4.8億元購入
北角清華街10至16號，共69個單位
蒲飛路18至24號全幢，共52個單位
大潭道21號，2007年以1.668億元購入面積11,750方呎空地
柴灣灣景園14個單位，2012年3月斥資6,206萬元購入
跑馬地樂活道1號
山村道8號
北角聯合大廈單位
信德中心西翼25樓10至12室和32樓10至12室，合共面積1.55萬方呎
灣仔華景樓地鋪
霎西街3號一樓
九龍塘約道6號（九龍工作部舊址），2014年11月以2.384億元沽出
觀塘宏基資本大廈22樓全層連同4個停車位（九龍工作部），2013年11月年以1.1億元購入
大角咀君滙港共48伙，2007年3月斥資1.7億元購入
沙田小瀝源都會廣場地下及1樓部分（新界工作部），2003年起斥近5000萬元購入
沙田第一城9個單位，包括7座14樓E室、8座25樓E室、20座12樓A室、44座10樓B室，2015年6月斥資0.5億元購入
西營盤高樂花園11伙，2015年至17年斥資0.5643億元購入
西營盤昌寧大廈共14伙，2007年至16年斥資0.3623億元購入
西環泓都第2座48至57樓的D及E室14伙，涉及總樓面達6,748方呎，2016年12月30日斥資1.2152億元購入
寶翠園2座26樓D室，2018年9月19日斥資1,720萬元購入，實用面積664方呎，呎價25,904元
觀塘凱滙3及5座43至49樓合共20伙，總樓面11,762方呎，2019年2月斥資2.47532億元購入

經濟大發現，原來香港有咁多央企
華潤集團（根正苗紅黨企）
Pacific Coffee
Vango
華潤萬家
華潤堂

電訊
中國移動
中國聯通

中聯辦書店
三聯
中華
商務

銀行/保險
中國銀行
工商銀行
交通銀行
建設銀行
中信銀行
中國人壽
中國太平保險

香港四大國企
1. 中國港中旅集團公司 (香港中遊、維景酒店、灣仔睿景酒店、安信兄弟)
2. 招商局集團有限公司 (招商銀行、招商局國際 、招商局置地)
3. 華潤（集團）有限公司 (華潤創業、華潤電力、華潤置地、華潤水泥控股、華潤燃氣)
4. 中國光大集團股份公司

其餘在港國企
5. 中國電信集團公司
6. 中國聯合網絡通信集團有限公司
7. 中國移動通信集團公司
8. 華為技術有限公司
9. 中國工商銀行股份有限公司
10. 中國建設銀行股份有限公司
11. 中國建築股份有限公司
12. 中國農業銀行股份有限公司
13. 中國平安保險（集團）股份有限公司
14. 中國人壽保險（集團）公司

沈旭暉